\hrulefill
\section{Föll ('functions')}
\begin{quote}
	KHR 2.3
\end{quote}
Fall frá mengi A yfir í mengi B er regla sem úthlutar einu staki í B fyrir hvert stak í A. \\
A kallast formengi ('domain') og B kallast þá bakmengi ('codomain').\\

%Dæmi 1
\begin{tabular}{c | l}
	{$ f: A \curvearrowright B $} &
	{$ \mathbb{Z} \curvearrowright \mathbb{Z} $} \\
	{$ f(a) = b $} & {$ f(x) = 2x$} \\
	& {$ f(6) = 3 * 6 = 12$}
\end{tabular}

%Dæmi2
Dæmi:
\begin{enumerate}[ ]
	\item {$ f: M \curvearrowright E$}
	\item M = mengi nemenda
	\\E = mengi einkunna
	\item M = {$ \lbrace $} Ari, Anna, Einar {$ \rbrace $}
	\\ E = {$ \lbrace A, B, C, F \rbrace $}
	\item f(Ari) = B
	\\ f(Anna) = C
	\\ f(Einar) = A
	\item Myndmengið hér er {$ \lbrace A, B, C \rbrace $} og er \textbf{ekki átækt} því við fáum aldrei \textit{F} frá bakmenginu. 
	\\ Það er \textbf{eintækt} því engir 2 nemendur fá sömu einkun. 
	\\ Það er \textbf{ekki gagntækt} því það er ekki átækt.
\end{enumerate}

\subsection*{Varpmengi / Myndmengi('range')}
\begin{skilgreining}
Myndmengi inniheldur allar mögulegar útkomur fyrir fallið.
\end{skilgreining}

\subsection*{Mynd mengis ('image')}
\begin{skilgreining}[nr.4]
Mynd mengis S er {$ f(S) = \lbrace f(x) | x\in S \rbrace  $}
\end{skilgreining}

\subsection*{Eintækt fall ('injective', 'one-to-one')}
\begin{skilgreining}[nr.5]
Fall er eintækt ef aldrei kemur sama útkoman fyrir 2 mismunandi stök.
\end{skilgreining}

\subsection*{Átækt fall ('onto', 'subjective')}
\begin{skilgreining}[nr.7]
Fall er átækt ef það er hægt að fá allar útkomurnar úr bakmenginu.
\end{skilgreining}

\subsection*{Gagntækt fall ('bijective')}
\begin{skilgreining}[nr.8]
	Fall er gagntækt ef það er bæði átækt og eintækt
\end{skilgreining}

\subsection{Andhverft fall ('inverse')}
\begin{skilgreining}[nr.9]
Fall hefur andhverft fall ef það er gagntækt, það er táknað sem {$ f^{-1}$}. Andhverft fall gefur þér upprunalega stakið úr formenginu fyrir stak í bakmenginu. 
\end{skilgreining}

\begin{center}
\begin{tabular}{c | c}
	gagntækt & andhverft \\
	\hline
	{$ f: \mathbb{R} \curvearrowright \mathbb{R}$} & 
	{$ f^{-1}: \mathbb{R} \curvearrowright \mathbb{R}$} \\
	{$ f(x) = 2x$} & 
	{$ f^{-1}(x) = \frac{1}{2} x$} \\
	\hline
	{$ f(6) = 2*6 = 12$} &
	{$ f^{-1}(12) = \frac{1}{2} * 12 = 6$}
\end{tabular}
\end{center}

\subsection{Samsett fall}
\dotfill
\subsection{Graf}

\begin{center}
\begin{tabular}{l l}
\begin{tabular}{c}
{$ f: \mathbb{Z} \curvearrowright \mathbb{Z} $} \\
{$ f(x) = x^2 $}
\end{tabular}
&
\begin{tabular}{r | c}
	x & {$ y = x^2$} \\
	\hline
	-2 & {$(-2)^2 = 4$} \\
	-1 & {$(-1)^2 = 1$} \\
	0 & {$(0)^2 = 0$} \\
	1 & {$(1)^2 = 1$} \\
	2 & {$(2)^2 = 4$} \\
\end{tabular} 
\end{tabular}

\begin{tikzpicture}
	\begin{axis}[
  		grid=both, 
  		ymin=-1, 
  		ymax=5, 
  		xmax=5, 
  		xmin=-5, 
  		xticklabel= \empty, 
  		yticklabel= \empty, 
  		minor tick num=1,
  		axis lines = middle,
  		xlabel=$x$,
  		ylabel=$y$,
  		label style = {at={(ticklabel cs:1.1)}}
  	]
	%Below the red parabola is defined
	\addplot [
	    domain=-3:3, 
	    samples=100, 
	    color=red,
	] {x^2 };
	\addlegendentry{$ y = x^2 $}
	\end{axis}
\end{tikzpicture} 
\end{center}
\subsection{Gólffall }

\subsection{Logra}
\begin{quote}
	{$ log_b x = y 
	\\ \equiv (log x) \div (log b) = y
	\\ \equiv b^y = x$}
\end{quote}
\begin{enumerate}[ ]
	\item 
\end{enumerate}